【滙豐千萬股東】退休地盤工「複式供股魔法」 滾存千萬 年收息60萬

「五號仔」滙豐控股（005）一向是港人最愛的股票之一，股價於2007曾見140元歷史高位股，經歷過09年「世紀大供股」後，股價由高位插水至最低的33元，多年後仍未能重返紅底股之列，曾令一眾長情股東失望離場。

相關新聞：【滙豐千萬股東】老牌家族齊齊揸 工廈大王後代：「棺材本唔郁嘅！」

滙控及恒生（011）明日放榜、公布中期業績前，本報發現有一位地盤工人，廿多年來堅持定期買入滙控投資收息，並以股代息，用最簡單的方法變出「複式供股魔法」，成為千萬富翁，兼每年收息數十萬元，目前退休安享晚年。

記者上周到訪將軍澳某居屋單位，一位伯伯及婆婆開門，記者表明想找滙控股東後，伯伯大方承認自己持有滙控股票多年，他表示準備去體育館打波，着記者跟他邊行邊傾。這位周伯伯現年72歲，60多歲便退休，他每日下午都會去打羽毛球，現時居屋單位由94年入伙居住至今。

相關新聞：【滙豐千萬股東】全職炒股揸900萬元 公屋朱生：唔通買小米

雖然在港生活多年，周伯的廣東話並不純正，仍操着極重鄉音的國語，他透露自己後生時當地盤及裝修雜工，90年代因家鄉工廠收地結業，賠償了100萬元，他便資金分兩份，「50萬就用來買現時居屋單位，當年售價108萬元，餘下50萬便一炮過買入滙控股票用來投資」，他表示，及後每年也會繼續買入滙控，他憶述當年滙控股價曾升至100元，其後跌至30多元的情況：「我每個月也會省錢去買，但滙豐那個時候由很高位跌到很低，感到好心痛，所以現在要買股票也不會再買它了，要買其他股票。」

09年滙控以28元供股，周伯亦有參與跟供。他形容自己的投資方法很簡單，就是將省下的錢全部用來買股票，而且買入後，無論發生什麼事，就算是金融風暴或沙士，股價高低都不會沽出，更將每年滙控收到的股息繼續買入：「可以放進去的都放進去，一年派4次息，都放進去。因為銀行的利息低，好像騙你的，股票比較好。」

他的死慳儲錢投資法，廿多年來，令他持有的滙控股票複式滾存，目前已累積了逾15萬股，用上周收市價計，賬面值已過千萬。用去年每年派息四次，合共每股4港元計，每年收息逾60萬元。

周伯坦言，數年前，他亦幫40多歲的兒子付首期置業：「剛生了個孫子，但樓是他自己在供，我只幫了首期。」作為慈父，他只幫兒子付首期，即使座擁豐厚的股票資產，也沒想過買樓收租，並隨手指向將軍澳區的私樓說：「你看，現在的單位1,000萬也買不到，賣掉所有股票也不夠買，而且也不值得買。」

記者:陳新政、周家誠

18年既"新"聞

賣掉所有股票也不夠買

周伯近況幸福嗎 每日忙碌嗎

佢自己有層樓 幫個仔交埋首期

派少一次息都有錢過班連登仔

老實講識拎舊錢去投資已經算有眼光

以後唔派息有錢過班連登仔啦

自住樓=冇租收
個仔自住樓供緊=經濟差，交供款都有啲吃力

問：退咗休，平時食股息過活，今年食北風

老野有樓有儲蓄，已經人生嬴家啦
我老豆老母兩樣都無

人地一年收六十萬又住自己樓
唔大洗兩年息都夠食十年
就算得番20蚊都值三百萬食過世
你同佢擔心？連登仔擔心下自己好過啦

有咩好笑
點睇都賺哂

唔好用窮人支出計有錢人

平時係季季都有嘅超穩定收入，實大洗（唔少打工仔搵幾多都月月清）
我估佢平時用開4～5萬一個月，得少少儲蓄
依家叫佢每月洗少過1萬、再望住股價資產貶值、我怕佢睇唔開

收息的錢多定蝕股的錢多？

「你看，現在的單位1,000萬也買不到，賣掉所有股票也不夠買，而且也不值得買。」

你睇佢講既野就知佢乜人
佢肯定唔係暴發戶個類
佢睇佢初期理財就知
有一大舊錢出黎，窮人會洗左佢
但佢一半解決住屋基本需要，一半去投資
成個人生策略好穩陣
唔好下下用窮人心態去諗人點洗錢
唔係個個人月入幾多洗幾多
好多時係數字黎

5年都係偏向下。仲冇埋息。供股的人有福了

人地有1千萬匯豐 跌左30% 都仲有七百萬

放撚哂佢唔收息都夠食過世啦 你擔心下自己退休食咩先啦

好撚好笑 為左死兜夾硬屈人洗4-5萬蚊一個月

新聞完全無講過佢點洗錢

但已知既係 佢有樓 退左休 得閒去運動場打波